(字幕) 武漢肺炎疫情全球蔓延之際，中共為覆工覆產刻意打造疫情趨緩的假象； 德國等海內外專家紛紛表示，

HONG KONG

(字幕) 武漢肺炎疫情全球蔓延之際，中共為覆工覆產刻意打造疫情趨緩的假象；
德國等海內外專家紛紛表示，中國大陸將會出現新一波疫情高峰。|
#香港大紀元新唐人聯合新聞頻道

香港大紀元新唐人聯合新聞頻道
298K subscribers

發佈日期：2020年3月20日
值班編輯：氜氜
德病毒學權威：中國疫情傳染鏈必將重新被激活

據《德國之聲》報導，在德國政府3月11日舉行的記者會上，有媒體提問：德國有關機構會否考慮效仿中國（中共政府）的防疫措施？出席這次記者會的德國羅伯·柯霍研究院的院長羅施爾·維勒回應稱：強制隔離並不意味著病毒就會從世界上消失。一旦中國（中共政府）撤除了強制隔離措施，新增病例的數量將會重新出現增長的情況。

他說：「（中國的疫情）這將會有好幾波。但是沒有人知道，下一波高峰何時到來，也無法知道下一波疫情有多大規模。指望能將病毒隔絕在某地之外的想法十分天真。」

德國著名病毒學家克里斯坦·德羅斯滕（Christian Drosten）也與維勒的觀點一致。

具有豐富SARS病毒研究經驗的病毒學權威德羅斯滕，當地時間3月11日在德國公共廣播聯盟推出的一檔有關新冠病毒的訪談節目中坦言，他註意到了許多公眾要求借鑒中國防疫模式的呼聲，但他認為中方的做法並不可取，德國應該采取「對社會及經濟傷害更小的防疫方式」。

德羅斯滕表示，從流行病學專業的角度來看，當中共政府撤銷目前的強制隔離手段後，隨著中國社會公共生活逐步恢復，新冠狀病毒的傳染鏈必然會再次被激活，可以肯定中國將會再次出現新增病例。

德羅斯滕還特別指出：北京當局正急於讓國內的疫情盡快「結束」，因此接下來的一段時間內，中共官方對外報告的病例數字將不再可信。

他說：「我們現在看到，中國政治層面上的表態出現了180度的大轉變。有關疫情的數字給人的印象是，現在幾乎全部新增病例都是從意大利輸入的。」

美國聯邦政府首席傳染病專家、美國國家過敏與傳染病研究所（NIAID）所長安東尼‧福奇（Anthony Fauci）3月15日對美國ABC電視台表示，「中國疫情防控期間一直閉關鎖國。而當他們解除限制並恢覆正常生活時，有可能出現新一波疫情高峰。當然我希望並非如此。」

*各界揭露中共打造疫情消退假象

中共當局正在數據上努力讓武漢肺炎病毒感染者數量「下降」甚至「清零」，近期並聲稱「疫情高峰已過」。

3月15日，復旦大學附屬華山醫院感染科主任張文宏稱，按照當前全球的抗疫情況，本場疫情在今年夏天結束基本已經不可能。

盡管中共官方傾力打造疫情消退的假象，但有大陸網友向新唐人電視台爆料指，遼寧錦州正秘密趕建多家方艙醫院。此前，上海居民杜陽明曾向希望之聲電台透露，上海官方一邊宣稱無新增病例，一邊將虹口足球場改做方艙醫院。

中共為復工復產刻意打造疫情趨緩的假象，讓了解事實的中國記者大為憤怒。紐約時報》報導說，中國某家官媒記者JacobWang（王雅各）表示，他最近看到有關報導稱疫情發源地武漢市的生活越來越好時「非常憤怒」，因為他知道武漢仍然處於危機之中，「人們在等死，對此我感到非常憤怒。我是一名記者，但我也是一個普通人。」

身在北京的中國健康教育研究所原所長陳秉中3月14日對大紀元表示，中國的這些疫情數字都是虛假的，「我認為這是不可能的，這麽嚴重的疾病，它基本上都是虛假數字，本來該報不能報，一個地方都發生一百多了，它就報了九個人，媒體也在苦苦掩蓋。」

「中國現在不可能是零的狀態，很多人它壓制地不能報。」陳秉中說，「武漢的很多已經離開方艙醫院的，但很多人還是帶毒者，說不定哪天還會造成新的疫情大爆發，覆發的比例很高的。」

🙏🏻多謝大家收看大紀元新唐人聯合新聞頻道，受YouTube「黃標事件」影響，我們頻道大部份影片都被自動「黃標」，成本也沒法Cover，如果大家支持我們繼續守護真相，永不放棄，可以幫助我們💪🏻：
✅讚好、留言及分享
✅首播或直播Live Chat時直接打賞
✅YouTube的廣告完整看完
✅直接贊助大紀元：